【海洋生物】淺談海螺/鮑魚

大家好 又係我呀
我終於有心機上水，要大家等真係唔好意思
呢一期我會講下"貝類海洋生物"，而今次要講既就係海螺同鮑魚。
[img]

海螺的殻
海螺係屬於Gastropoda呢個好大既綱，當中包括左其他相似既生物例如蝸牛同鼻涕蟲，佢地最大既特徵就係佢地有一整個殼(Univalves)。

上圖可見左邊蠔殻係由兩塊殻組成，由一個"Hinge"連接，故稱"Bivalves"。
而右邊螺殻(Univalves)無hinge，係一個完整既殻。

相信大家都有係海邊接觸過螺，同埋想用手指"liu"佢出黎，但唔知點解又好似有塊野阻住你咁
呢塊野叫Operculum，大部份螺都會有。

佢存在既目的就係正正係為左阻止好似我地呢啲想liu人出去既生物

生態
大部份海螺都係草食動物，會刮石頭上面既海藻食。而肉食性海螺當中有一隻叫Cone Snail。

佢會用果條管射出毒針，繼而吞食唔好彩既獵物。當中針既毒性好高，係可令人致命

海螺們有一個特別之處，就係佢地既肛門係生在頭上

佢地係幼蟲階段時肛門係後面，但成長過程會發生一個叫Torsion既事，個殻會180度旋轉，令原本係後既肛門轉向前

Gastropod仲有一個好複雜而又不停改變既進化史，因為佢地有殻，所以我地發現到好多化石，但同時因為佢地既殻好相似/太多種，所以好亂。大家可以好簡化地參考下圖

大家見到cephalopod呢個字係咪覺得似曾相識? 無錯佢地就係八爪魚
其實海螺，蜆，八爪魚等都係一家人，不用分那麼細
當中鸚鵡螺

有著海螺外形同名，但其實同八爪魚一樣係cephalopod

食法
螺頭用黎滾個湯

然後螺肉薄切灼落去

細隻既螺就可以用辣酒煮

鮑魚就要一定係用薑蔥陳皮蒸

下一集會講蜆同蠔，多謝支持
中意既可以睇埋我其他post，但啲圖可能已過期

[海洋生物]淺談八爪魚/墨魚/魷魚

[海洋生物(2)]淺談海星/海膽/海參

【海洋生物】淺談鯊魚 (長篇大論)

【海洋生物】淺談蝦蟹

【海洋生物】淺談魚類 (序:由頭開始)

【海洋生物】淺談海洋哺乳類

【海洋生物】深海世界(多圖慎入)

【海洋生物】淺談水母

【海洋生物】淺談海毛蟲 (有圖慎入)

Lm

又有新po 留名先

終於等到樓主出新帖

樓主幾時再講下深海動物，好鐘意您深海post

幾時整個淺談18+鮑魚

次次都係睇食法

點解個屎眼要生係個頭度

留名

第一張圖唔知搞咩，明明preview無問題
有強逼症既我表示

其實鮑魚同罐頭螺片入面啲螺 分別喺邊度

因為我覺得佢哋食落都係差唔多味
點解價錢會分別咁大呢

原來好多垃圾會議員都係海螺

巴打讀咩？海洋生物係純粹自己興趣去研究 好好睇 支持

鮑魚係點出世

要睇下你罐野既成份寫咩
不過罐頭都係食汁嫁姐

留名睇食法

Strong post lm

海螺天敵係咩 有冇生物會連殼食埋

幾時會再人有去挑戰者深淵
上YouTube 得好小片介紹

肛門生喺個頭到
咁點解啲人又話螺肉個尾嗰啲係屎嘅？

鸚鵡螺好正 講多d

男同女鮑會釋放精同卵岀海水，係海水中結合成為幼蟲，繼而進入浮游既階段。
當去到咁上下，幼蟲揾到合適地方，就會落地生根

睇到最後好肚餓

咁幾時先生個殻

高質Post留名

水上人here 食肉性果隻螺好似叫豬仔螺？

蟹，八爪魚，水母，佢地有能力打開個殻食入面

肉食性至岩

海獺果啲？

Bio撚留名

蠔同蚌係咪同類？

睇生物post睇到餓

正皮睇食法

lm

其實係，都係bivalves

一岀世(孵岀黎）已經有

去打冷食田螺成日食到成口都係田螺仔
係咪得呢啲淡水螺先會將啲仔放埋喺殼入面
因為食東風螺嗰啲就未試過

咁點由有殻變到半個殻

你幻想下一塊殻，摺一半變成兩塊咁樣

大大下會冇左一半

其實有啲螺係會帶住啲細路。
軟體動物（molluscan)既生態其實好有趣

新po留名

支持

長期支持巴打

LM

高質Post 已好評

下期可唔可以講下企鵝啊？

可唔可以講下聖子 象拔蚌

睇開頭好正經同詳細咁講解，睇到最後冇啦啦煲湯同煮搞到我笑左出黎

Btw 正皮

Follow咗你好耐 留名

海洋有殻動物同蝸牛有冇關係

樓主見你list 左咁多出過嘅post 出黎，
好似好有趣，
我逐個入去睇，原來啲post 之前全部睇過哂
好正，加油

依集好好味

鼻涕蟲有殼既咩

樓主高汁post保證

lm支持

正皮

如果你話螺呢啲咪有，因為佢地都係軟體動物。
但如果你話寄居蟹果啲就無。

LM 學野

我都覺
最鐘意食呢啲

鮑魚係螺嘅sub cat？

樓主 我好奇一問
究竟進化論係真定假
啲人又話達爾文自己都唔肯定
咁到底人係咪進化出嚟

好撚靚

新po lm

白灼花螺東風螺

最鍾意煮法嗰part

水母都得！？

如果真係有答案，你估下教宗仲有無十字架戴？

樓主 我追左你post好耐
自從睇完你啲post就一直對海洋生物好有興趣
所以想自己睇書研究下 請問有冇咩書推介
教科書都無問題

係呀

其實我無睇開書
因為我要睇paper
你好有興趣既話其實香港都有岀過一啲講咸淡水交界生物既書，你可以留意下

支持毒男
每次分享都好好睇，美食那一部分多圖唔該

謝謝

有隻龍蝦定蟹識出音波拳，震碎個殼食螺肉

樓主

佢地所謂既螺尾，其實就係肛門/大腸果個位。
本身呢個”尾”係後面，只不過因爲成個殻180度轉左向前，個肛門既位跟住向前。好似一個c字咁

你食螺肉都係成秋吉岀黎食，所以成條肉既尾都係肛門同屎

叫做雞心螺

細個冇人教唔識嘢成日食埋條尾
不過話時話都真係幾鮮甜
其實如果水質冇問題嘅話
可唔可以食埋條尾嘅呢

又或者掉返轉諗
食蜆都係成隻食
唔會掉咗內臟嗰部份淨係食肉
咁其實有冇問題

真正食屎大

上水啦

幾時講海毛蟲

其實無咩問題，你會食到沙/正被分解既海藻
螺既腸容易mit走所以啲人先會咁做姐

咁怕唔怕會有咩重金屬呀，雪卡毒呀咁呢

屎忽生係個頭度

螳螂蝦
一拳打爆殼

所以咪睇水質囉
什至有人用貝類生物黎測驗水質添

已經講過

個個post都有追

唔敢睇

一直都覺得物種之間的關係好神奇
第一隻爬上岸的螺一係好勇敢 一係就好不幸

海螺最好食係點食？
㷛完湯唔食就倒
食又硬

你無睇食法 ？
用螺頭煲湯，螺肉薄切打邊爐咁樣淥